美國新聞周刊《Newsweek》相隔十年再發表「世界尊敬的100名日本人」排行榜 貞子、蒼井空榜上有名

▲最新一期《Newsweek》日本版的封面，有鈴木一朗、羽生結弦、渡邊直美、中滿泉及伊藤比呂美等人。

▲《Newsweek》日文版相隔十年再度發表「世界尊敬的百大日本人」排行榜。

美國著名新聞周刊《Newsweek》日文版最新一期4月30日號，相隔十年再度發表「世界尊敬的百大日本人」排行榜，選出了10年來最受矚目、影響力的日本天才、鬼才及異才，除了大家熟知的大聯盟球員鈴木一朗、花式滑冰選手羽生結弦、搞笑藝人渡邊直美外，最令人意外的，莫過於因為電影《七夜怪談》爆紅，號稱恐怖片經典女王－貞子。有趣的是，報道引述「貞子」表示，對於得獎感到十分榮幸。

▲日本花式滑冰選手羽生結弦及搞笑藝人渡邊直美獲選為「世界尊敬的百大日本人」。

1998年推出的《七夜怪談》掀起日本恐怖片熱潮，片中女鬼「貞子」緩慢地爬出電視機，營造出的詭異感讓膽小觀眾頭皮發麻，也因此紅遍全世界。2002年開拍好萊塢版《七夜怪談西洋篇》同樣票房豐收，讓貞子成為全世界最紅的日本女鬼，也因此在選「世界尊敬的百大日本人」中，貞子也榜上有名。報道引述「貞子」表示，對於得獎感到十分榮幸，並表示慶幸自己當初有爬出電視機，才有機會讓大家認識她，並向編劇鈴木光司的及導演中田秀夫致謝。

▲1998年爆紅的《七夜怪談》，片中女鬼貞子獲選為「世界尊敬的百大日本人」。

其他獲選人物還有「世界球后」大坂直美、藝術家草間彌生、《名偵探柯南》漫畫家青山剛昌、虛擬偶像Youtuber絆愛、詩人伊藤比呂美等人，知名前AV女優蒼井空也入選，充份展現這份名單的多樣性。

▲蒼井空。

▲草間彌生。

▲大坂直美。

▲朱千雪。

日本人好尊重三文魚

有冇麻友